{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006404",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-06-17",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금강"
    },
    "text": "金剛 (금강)\\n\n全羅北道長水郡天川面オリゴル道\\n\n全羅北道長水郡長水邑を起源とし、西海の群山湾に注ぐ韓国6大河川の一つです。流域の面積は9885km²で、流れる距離は401kmであり、韓国では漢江·洛東江に次いで大きな川です。この川の本流は九里香川·程子川などの支流と合流し、北へと流れます。全羅北道北東部では南大川·鳳凰川と合流し、その後忠清北道から松川·宝清川と合流します。再び忠清南道富江に至り美湖川と合流し、公州·扶余など百済の古都を通り江景に至り、忠清南道と全羅北道の境界を成して西海に注いでいます。『東国輿地勝覧』には、公州では熊津江と呼ばれ、扶余では白馬江、下流では古城津江などとも呼ばれていると記されています。上流地域では、小白山脈から蘆嶺山脈が分かれる地域では高さ1000m以上の山々が鎮安高原を形成しています。多くの険しい山々を削って流れる支流は、曲流しながら茂朱九千洞や永同の梁山八景のように美しい渓谷を作り出しています。中·下流地域では、錦山盆地·報恩盆地·清州盆地·大田盆地などの盆地と美湖平野·論山平野などの肥沃な沖積平野が発達しています。かつては、我が民族の居住地や百済文化の中心地の一つでした。下流地域では、西海岸の持続的な沈降により、益谷が形成され、河口が広くて深いため、河港の発展と内陸水運の利用に適しています。元々、錦江は湖南平野の生命線であり、百済時代には文化の中心地となり、日本に文化を伝える水路としても活用されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "金剛は韓国のどの県に位置していますか？",
            "answer": "金剛は全羅北道に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金剛は韓国で何番目に大きな川ですか？",
            "answer": "金剛は韓国で6番目に大きな川です。"
        },
        {
            "question": "金剛の流域の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "金剛の流域の面積は9885km²です。"
        },
        {
            "question": "金剛の流れる距離は何キロメートルですか？",
            "answer": "金剛の流れる距離は401kmです。"
        },
        {
            "question": "金剛の本流と合流する支流はありますか？",
            "answer": "金剛の本流と合流する支流には九里香川や程子川などがあります。"
        },
        {
            "question": "金剛はどの海に注いでいますか？",
            "answer": "金剛は西海に注いでいます。"
        },
        {
            "question": "金剛の上流地域ではどのような地形が広がっていますか？",
            "answer": "金剛の上流地域では高さ1000m以上の山々があり、茂朱九千洞や永同の梁山八景などの美しい渓谷が広がっています。"
        },
        {
            "question": "金剛の下流地域ではどのような地形が広がっていますか？",
            "answer": "金剛の下流地域では盆地や沖積平野が発達しており、錦山盆地や報恩盆地、清州盆地、大田盆地、美湖平野、論山平野などがあります。"
        },
        {
            "question": "金剛は何時代に我が民族の居住地や百済文化の中心地となりましたか？",
            "answer": "金剛は百済時代に我が民族の居住地や百済文化の中心地となりました。"
        },
        {
            "question": "金剛はどのような水路として活用されましたか？",
            "answer": "金剛は湖南平野の生命線であり、百済時代には文化の中心地となり、日本に文化を伝える水路としても活用されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 464,
        "QA": 387
    }
}